#exs 77: На вход подается строка. Ваша задача отформатировать строку так, чтобы первые 3 и последние 3 символа были
#заглавными, а оставшиеся строчные.

a = input()
b = a[0:3].upper()
c = a[-3:].upper()
print(b+a[3:-3].lower()+c)

#exs 78: Петя записался в кружок по программированию. На первом занятии Пете задали написать простую программу.
#Программа должна делать следующее: в заданной строке, которая состоит из прописных и строчных латинских букв, она:
#удаляет все гласные буквы, перед каждой согласной буквой ставит символ ".", все прописные согласные буквы заменяет на
#строчные. Гласными буквами считаются буквы "A", "O", "Y", "E", "U", "I", а согласными — все остальные. На вход
#программе подается ровно одна строка, она должна вернуть результат в виде одной строки, получившейся после обработки.

a = input()
b = a.lower().replace("a", "o").replace("o", "y").replace("y", "e").replace("e", "u").replace("u", "i")
b = b.replace("i", "").replace("", ".")
print(b[0:-1])

#exs 79: Создайте этот прекрасный рисунок.

a = """/\_/\
>^,^<
 / \
(|_|)_/"""
print(a)

#exs 80: Создайте этот прекрасный рисунок.

a = """  /~~~\
 //^ ^\\\\
(/(_*_)\)
_/''*''\_
(/_)^(_\) """
print(a)

#exs 81: Напишите программу, которая считывает слово, затем выводит: «Что Вы сказали? [это слово] ? Какое интересное
#слово».

a = input()
text = """Что Вы сказали? {0}? Какое интересное слово""".format(a)
print(text)

#exs 82: Программа запрашивает у пользователя имя и фамилию, после чего выводит приветственное сообщение в следующем
#формате "Здравствуйте, <фамилия> <имя>!"

a = input()
b = input()
text = """Здравствуйте, {0} {1}!""".format(b, a)
print(text)

#exs 83: Напишите программу, которая считывает целое число, и затем сообщает какие числа будут следующим и предыдущим
#в определенном формате. Пробелы, знаки препинания, заглавные и строчные буквы важны!

a = int(input())
text1 = """Для числа {0} предыдущим будет число {1}.""".format(a, a-1)
text2 = """Для числа {0} следующим будет число {1}.""".format(a, a+1)
print(text1, text2, sep="\n")

#exs 84: На вход программе поступает строка - имя пользователя. Вам необходимо при помощи f-строки вывести сообщение:
#"Мое имя <name>!".

a = input()
text = f"""Мое имя {a}!"""
print(text)

#exs 85: Теперь ваша программа спрашивает у пользователя не только имя, но и его возраст. После этого программа должна
#вывести сообщение: "Hello <name>. You are <age> years old." Обратите внимание, что буквы в имени все должны быть
#заглавные. И не забывайте пользоваться f-строкой.

a = input()
b = int(input())
text = f"""Hello {a.upper()}. You are {b} years old."""
print(text)

#exs 86: Напишите программу, которая запрашивает имя пользователя и его год рождения. Программа должна вывести на экран
#сообщение "<Имя пользователя>, вам исполнится 77 лет в <год>".

a = input()
b = int(input())
text = f"""{a}, вам исполнится 77 лет в {b+77}"""
print(text)

#exs 87: Напишите программу для перевода натурального значения секунд в значение минут определенного формата.

a = int(input())
text = f"""{a} сек - это {a//60} мин. {a%60} сек."""
print(text)

#exs 88: Вам поступает на вход два натуральных числа - ширина экрана и его высота в пикселях. В результате на экране
#разрешение экрана и общее количество пикселей в определенном формате. Все знаки препинания, пробелы, регистр букв
#важны. Также обратите внимание, что в этом месте «1920 x 1080» стоит английская буква «x».

a, b = map(str,input().split())
text1 = f"""Разрешение экрана: {a} x {b}."""
text2 = f"""Общее количество пикселей = {int(a)*int(b)}."""
print(text1, text2, sep="\n")

#exs 89: Давайте при помощи F-строк выведем информацию о трех видах деления, которые мы с вами изучили ранее: обычное
#деление, целочисленное и деление по остатку.

a = int(input())
b = int(input())
text1 = f"""{a} / {b} = {a/b}"""
text2 = f"""{a} // {b} = {a//b}"""
text3 = f"""{a} % {b} = {a%b}"""
print(text1, text2, text3, sep="\n")

#exs 90: Нашей программе поступает на вход x, y, z - три целых числа, обозначающие координаты вектора А. Затем
#необходимо найти координаты вектора B, путем увеличения на 5 каждой из координаты вектора А.

a = int(input())
b = int(input())
c = int(input())
text1 = f"""Vector A({a}, {b}, {c})"""
text2 = f"""Vector B({a+5}, {b+5}, {c+5})"""
print(text1, text2, sep="\n")

#exs 91: Программа запрашивает у пользователя курс доллара - вещественное число,  и также количество долларов (целое
#число), которое пользователь хочет приобрести. В итоге программа должна вывести следующее сообщение: "Current dollar
#rate is <курс доллара>. You want buy <количество долларов> dollars. You must pay <стоимость>".

a = float(input())
b = int(input())
text = f"""Current dollar rate is {a}. You want buy {b} dollars 
You must pay {a*b}"""
print(text)
